<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yerong.xyz</title><link>https://yerong27.github.io/</link><description>Recent content on Yerong.xyz</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 17:34:54 +1100</lastBuildDate><atom:link href="https://yerong27.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>24_Nov</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/24_nov/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 17:34:54 +1100</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/24_nov/</guid><description/></item><item><title>Ascendence Remix</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/ascendence-remix/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 18:00:24 +1100</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/ascendence-remix/</guid><description>Remix by Yerong Li on 05 Nov 2024.
No sampling permission. Please do not sue me. 🥲
Please enjoy! 😎 Ascendence Remix (The Matrix🤖 version) Sampling source Ascendence from &amp;ldquo;Who Killed AI?&amp;rdquo; by Kenny Garrett &amp;amp; Svoy.
Vocal from the Wix ads. You may encounter it already if you use YouTube.</description></item><item><title>Tenets</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/tenets/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:48:04 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/tenets/</guid><description>Bible “Let any one of you who is without sin be the first to throw a stone at her.” (John 8:7-9) There is no fear in love. But perfect love drives out fear, because fear has to do with punishment. The one who fears is not made perfect in love. (1 John 4:18) For the Spirit God gave us does not make us timid, but gives us power, love and self-discipline.</description></item><item><title>网球启示录</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/%E7%BD%91%E7%90%83%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:23:32 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/%E7%BD%91%E7%90%83%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95/</guid><description>没有人能保持时时刻刻的百分比状态，顶尖运动员更能在关键时刻及时调整状态。
54% 好像是费德勒职业生涯胜场比赛的总得分比。由于网球的记分规则，并不是每一球都同等重要，有时候运动员会为了一盘或整场比赛的考虑而放弃一局或一盘。
苟到最后。这是网球场上唯一的胜利秘诀。太多绝地逆转的经典比赛，此处@Novak。这一条也配合第一条使用。在状态低潮时，最起码保证自己还在赛场上，不要彻底崩盘，使比赛还在继续，为自己争取状态提升的时间。
Play infinite game. 类似第四条，但infinite game更包括了对手，和整个职业生涯。Game is infinite 的关键是没有一方能完全碾压，以至于比赛在开始前就失去一切可能，变得毫无乐趣。即使在Novak巅峰时期，他也不是无懈可击的，如果具体去看某场比赛某个比分就会发现，每次胜利都包含着无数的意志、努力、运气、不确定性，这也是为什么每一次的胜利都值得庆祝。Game is infinite 的另一个含义是，game是某一分，但也是某一盘，某一场，甚至延伸至未来的整个职业生涯。所以随着game的含义变化，运动员必须学会以舍为得。Novak为了拥有更长的职业生涯，极端看重自己的身体健康。但也因此，在37岁之际，知道自己打奥运比赛的机会寥寥，所以堵上缩短自己未来的运动寿命，迅速做完手术回到赛场做最后一搏。感谢上帝，在2024年成全了他最后一个重要梦想🏅。
The inner game of tennis. 此处指路这本超棒的书。其中的方法论可以应用到其它领域。</description></item><item><title>MIFF 2024</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/miff-2024/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 21:37:59 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/miff-2024/</guid><description>I Saw the TV Glow ⭐️⭐️ 关于我们何时不再做梦的电影。某个阶段你会模糊自己与荧幕里故事的界限，幻想自己是那个主人公，可能有魔法，可能是另一个性别。这个幻想像真的一样，直到有一天世界要你做出选择，选择做一个“正常的”、无聊的成年人。
电影太稚嫩了，那个模糊现实的边界看得我云里雾里，好奇少年时代只能表现得这么中二吗？非典型男性的男主总是带着没睡醒的腔调，让人感受不到他的任何情绪。（这评价是不是太狠了）
吐奇怪食物那里让我想起了大卫林奇的《双峰》。每次看这种带点儿荒谬感的作品，总是感叹无人能接近他的水平。
Un rêve plus long que la nuit ⭐️⭐️ 奇怪的爱好者电影，很放飞。法国人尤其喜欢大胆谈论性，看着满屏幕各种形态的dick，影院里不时传来笑声。主人公这一历险之梦细想来还蛮可怕，所遇男性几乎不是要性，就是要暴力。
Grand Tour ⭐️⭐️⭐️⭐️ 这个故事我非常讨厌。一定得是个男导演&amp;amp;男编剧，才会想出这么一个故事来：女主为了结婚一等七年，七年未见面，冒着生命危险来寻未婚夫，知道对方在躲，自己就一路追，旁人劝会不会是你未婚夫不想结婚，女主说没关系我还是要见他一面。
这电影狡猾在，它的主人公是那个未婚夫，所以一上来一半的篇幅将镜头对准他，观众先入为主关心他的命运走向，好奇他为何一路逃亡，直到原因揭晓&amp;hellip;&amp;hellip;
在这个故事里，女的连NPC都算不上，最后还嗝屁了。😅自从意识到绝大多数电影的视角都是男性视角后我就很不舒服，这个电影让我的不舒服达到另一个高度。
之所以给了四星是因为这个傻逼故事之外的镜头。还好很多时刻镜头没有给这个故事里任何具体的人。如其名Grand Tour，黑白影像掠过了东南亚数国，到了日本，最后抵达成都。印象最深的还是东南亚几国。之前未曾预料，即使是黑白影像，也掩不住那里的潮湿、燥热、嘈杂，和旺盛的生命力。一些影像似是过去，另一些片段像是今夕，但二者的界限被模糊到难以分辨。美妙。又勾起我想旅居东南亚的念头。
Dying ⭐️⭐️⭐️ 德国片总是四平八稳不会出错。仍然讨厌它是一个男性的故事，故事里的所有女性角色是如此的扁平、可憎、可怜。抛去性别角度，让我有共鸣的是那个寻死二十年（最后成功了）的事业搭档。男主回应别人质问为什么不救这个人，男主说从我认识他起就没见他快乐过，也许这就是他想要的呢。
The Substance ⭐️⭐️⭐️⭐️ 一部让全场都很亢奋的电影。让我想起《霓虹恶魔》一类的电影，刻意的符号化，不同的是它完全在“WTF”程度上不设限。
如果只是冲击人的感官，不至于拿戛纳的评审团大奖。而我之所以给了四星，是觉得对骇人故事本身可以做更多的解读。最近遇见的所有拥有母亲身份的人，都在向我抱怨自己没有了个人时间与自由，我突然意识到，这个故事很像女性生育的隐喻：另一个更好更年轻的个体从母体里出来，而那个年轻个体的生存literally需要吸取母体的生命，且视为理所当然。最后，弑母的当然会成为怪物。
题外话是玛格丽特尽管三十了，肉体还是好美。她总是演这么奇怪神经的电影，对她的最初印象是通过斯派克·琼斯拍的商业短片《Kenzo World》。
An Unfinished Film ⭐️⭐️ 电影乏善可陈，但我对那件事却无法麻木，无论过多久。
A Traveler&amp;rsquo;s Needs ⭐️⭐️⭐️ 一部轻松的电影。主题本身因为主体身份的差异带来不同的感受。一个人在异乡异地，语言文化都不通时会是怎样的一种孤独？因为主角是个法国白人老年女性（于佩尔不要生气），这个困境就变得轻飘且有丝爱自由的浪漫。
从Grand Tour到这部，这样的闯入式冒险之所以轻松，都是因为主角是一个西方人，游走在亚洲，被需要、被好奇、被打量（是有点仰视的，以至于他妈妈说出了“你是不是只因为她是French”）。 换作东亚人勇闯欧美，怕是换不来这样的关注和需要，没有镜头想要拍你哎。
Memoir of a Snail ⭐️⭐️⭐️ 还是这个导演（上一部《Mary and Max》）一贯关注的主题，孤独啊，人与人的联接啊&amp;hellip;..“向后理解生活，向前经历生活”。
男性导演不出意料地把女性刻画地非常弱势，这种弱势不只是她的外部环境，更是她自己本身就毫无性格和主体性，到最后还得是一个充满智慧的她者来拯救她（把她劝下床&amp;hellip;&amp;hellip;）。
The Small Back Room ⭐️⭐️ 无聊的故事。几个稍显有趣的镜头语言很有那个年代的印记，用一些象征性的手法。
The Seed of the Sacred Fig ⭐️⭐️⭐️⭐️ 因为有《An Unfinished Film》的衬托，才知道这部有多好。都是现实敏感小视频的拼接，这个导演是真的要逃命的节奏，却还能完成这样一部作品。Respect！</description></item><item><title>Amazing Human Beings</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/amazing-human-beings/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:11:04 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/amazing-human-beings/</guid><description>排名不分先后，持续更新: Benjamin Franklin
Leonardo da Vinci
Friedrich Hayek
James Stewart
Novak Djokovic
Herbert A. Simon Emily Dickinson
Alan Turing
Ada Lovelace Derek Sivers
Yuan Li
Tsai Ing-wen
孙玲</description></item><item><title>Death of a homeless man</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/death-of-a-homeless-man/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 18:39:12 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/death-of-a-homeless-man/</guid><description>八月四号，两周前的一个周天傍晚，我去常去的那家WWS采买。门口睡着的homeless在那里驻扎有一段时间了。多数时候经过那里，只能看到一个空床铺和一些零碎家当。但那一天的傍晚，那个homeless就在那里，是个男性，我没有仔细注意过他长得什么样，总怕自己目光多停留几秒会带来冒犯。
那天心情不错，刚好有买一提四罐装的tonic water，彼时第一次尝试是知道它可以配gin，后来发现单喝也很棒。我提着满满两袋子的东西出了超市，又一次经过那个homeless。心里闪过一个念头，也许可以送给他些什么，不太贵的，我能舍得且他容易吃或喝的。但手里提着满满重物使我狼狈，只得径直去了地下停车的地方，把东西赶紧先放到后备箱里。接下来的自然动作本该是回到驾驶位，但关好后备箱后的那一刻，我停在了那里，在想要不要真的返回去送那个homeless些什么。这个念头最开始只是在我上去经过他时闪过，但一直萦绕在意识里直到此时。我放弃多想的麻烦，干脆地拆了一罐tonic水，然后又返回原路乘直梯走了上去。那段时间，从停车场出来向上的直梯坏了好一阵，那几周每次去都发觉还是要靠走路上去，暗暗抱怨土澳的办事效率。
尽管是做善的事，但我还是有一丝丝怯，可能因为见过很多homeless因为精神问题，总是很有攻击性。出现在他面前时，他正坐着，我扫了一眼旁边还有一瓶可口可乐，应该又是哪个好心人送的。我快速轻声地说了一句“I want to give you something&amp;quot;, 然后递上了那罐tonic水，他很自然地接了过去。印象里他应该没有说谢谢。之前有过满大街给homeless送三明治的经历，遇见过各种各样的人，所以只要对方没有过分敌意，已经算是情况很不错了。
总之，这是我第一次也是唯一一次和这位homeless的接触。
今天是八月十九号，下午结束工作去超市采购这一周的食物。停车场通往上面的直梯已经开始工作了，终于。以及超市大门旁，属于那个homeless的位置上摆了几束鲜花和几个卡片。我在还来不及多想时凑上去看，才发现是&amp;quot;In memory of the homeless man who died here today&amp;quot;. 这个today也许是今天，也许是昨天，也许是之前的某一天，当第一个人发现他永远睡着时。在另外几张卡片上，有人提到了这个homeless man的名字，还有人说他对自己的生活有着积极的影响。我不知道他们和这个homeless man (在我这里还是nameless）有过怎样的接触和对话，毕竟绝大多数时刻，人们来来去去，连目光都不会落在那个角落。而这点不足道的联系是怎样留在他们的记忆里，甚至让他们买花，写卡片，放在这里。
我在那唯一一次的接触里也没有看清他长什么样，因为是傍晚，超市橱窗的光使得看清他不是那么容易，而我也害怕仔细的打量会显得冒犯。我只是做了一件让我在那一晚自我感觉良好的事情，那个对象可以是任何人，homeless，nameless。直到今天意外闯入了这个轻飘的死亡里，又一次想起了我和这个具体的人，两周前的那次短暂接触。这一次，我知道他叫Dylon，而有人亲切地称他Dillo。</description></item><item><title>About Me</title><link>https://yerong27.github.io/about/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:01:24 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/about/</guid><description>关于我 一个咖啡、电影、网球爱好者。我之所以选择成为一个Melburnian，当然是因为这座城市举办澳网公开赛！近来也靠阅读、跑步来填满时间。
自认为是个白日梦想家，但也在努力成为一个做事的人。在财务领域安稳工作了三年多后，为了不那么无聊而感到虚度生命，终于在2024年7月成功转战科技行业。
抓紧扶手，这将会很好玩！👾
生活时间线 1994 至 2012：宁夏 2012 至 2016：天津
2017 to 2018：布里斯班
2018 至今：墨尔本
About Me A coffee lover, film buff, and a big tennis fan. You bet I chose to be a Melburnian because this city hosts the Australian Open! Reading and running also keep me busy and fulfilled these days.
Well, I&amp;rsquo;m a dreamer but I&amp;rsquo;m trying to be a doer. Over the past three year, I had three stable jobs in accounting and finance field, but since Aug 2024, I finilly switched my career to Tech industry.</description></item><item><title>Love is not fair on its own</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/love-is-not-fair-on-its-own/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 17:38:19 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/love-is-not-fair-on-its-own/</guid><description>Love is not fair on its own
Like the dark side of the Moon
The scale tilts to the side
Where hearts with heavy desire reside
Countless plays abide by one rule
One soul on fire —
Till it cools
A burning gaze —
Rests upon a nameless bloom
Scorched —
Descending into the tomb</description></item><item><title/><link>https://yerong27.github.io/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/contact/</guid><description>&lt;!DOCTYPE html> Contact Form First Name Last Name Country Australia Canada USA Somewhere on the Earth Subject</description></item></channel></rss>