<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yerong.Li</title>
    <link>https://yerong27.github.io/</link>
    <description>Recent content on Yerong.Li</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 21:17:10 +1000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yerong27.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Qianqian</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2025/04/qianqian/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 21:17:10 +1000</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2025/04/qianqian/</guid>
      <description>在好像认识了许久，而实际上物理时间才过了七天之时，我们见了第一次面。&#xA;圣诞月的联邦广场上，那一天放映《Meet Me in St. Louis》。电影开始没多久后，她出现在我坐着的台阶上。那张脸，我分不清是否是看过的照片上的同一位。在我旁边，是为她早早擦干净的地方，但她笑笑，不由分说地坐在了下一层毫无准备的地方。&#xA;已经记不清对话是怎么开始的，也许是老套地和盘托出自己的背景情况，只在某种程度上。在这期间，她时不时回头望向大屏幕，企图跟上在上演的剧情。而我，那一日根本无意于那个黑白世界。我完全被她吸引住了，甚至有些心不在焉地回答着她的问题。眼前她坐了没几分钟，便站起来伸了伸懒腰，开始了各式各样的舒展动作。在我们周围坐着几对陌生人，她旁若无人地做起这些幅度极大的动作，我一边被她吸引，一边偷瞄身旁人的反应。还好，无人注意到她，我竟替她暗暗松了口气，头脑里也迅速做着判断：我是无论如何也无法像她这样，在公众场合如此行事。之后她在平地上劈起叉来，对着大屏幕方向，心思好像都在电影上，但一个偶然的间隙，她回头，发现我在看着她，冲我笑了笑，并用手比了个耶，而后快速转回身。这个举动让我晃神了好久，在此之前，她的举动她的言语让我觉得如此奇怪，甚至可以引来我的价值判断，但这一刻她却表现得如此单纯，像个孩子。&#xA;之后还有另一次关于那张脸的印象。那是在不久之后我生日的前夕，我们约定去吃饭，而我却没有提前了解她喜好吃什么。落座在餐厅后，她摘下了那个带有淡粉红色镜片的眼镜，在抬目时看到我在注视着她，又露出了那个笑容，不是刻意明显的，是极其自然衔接在和我目光相对时，像孩子一般的笑。配合着她脸颊处那小小的雀斑，异常迷人。这是为数不多的，我对于她具体样子的记忆。尽管那次吃饭到最后起了小的争执，而她也因为食物过于辣，并没有吃的尽兴，总之是一次并不算愉悦的见面，但事后回忆起那个下午，那个笑容时，我总觉得非常温暖。&#xA;回到第一次见面的那个下午，在漫无目的的对话中，她提到了一个我在当时并不熟悉的英文单词，用来描述自己的情况。在接下来的几周里，围绕着那个词带来的新世界，我只能疯狂通过各种媒介去熟悉了解。那一次见面的最后，电影散了场，我们在河边散步，她带给我的惊奇远未结束：在路过一棵树时，她突然生起了想要爬树的念头。看起来念头在她这里就是立马要去执行的指令。我捡起了她随手丢在地上的包，目瞪口呆地看着她突然中断了我们的谈话，全身贴在树上认真地爬起来。试了几次后，攀爬未果，她不舍得回到了我们步行的路径和对话中来。我还在消化着眼前快速发生的这一切，为了使对话继续也同时为了坦诚自己的感受，我说这让我想起了刚刚看过的《素食者》，可能因为树，可能因为她和主角一样都活在自己的世界里，旁若无人。她恰好也刚看过那本，但我忘记她当时对我这评价的反应。&#xA;我沉浸在第一次见面所带来的惊奇长达数日，我忍不住给每个亲近的人讲起这段经历，说是经历，但我只扮演了一个观察者。我的生命里从来没有出现过一个这样的人，能身处于世俗的世界里，又随身携带一个完整的世界，如此心安理得地照着自己直觉行事。&#xA;一开始是惊奇、不解，但这感受什么时候开始起了变化？</description>
    </item>
    <item>
      <title>On_Love</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/12/on_love/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 10:05:36 +1100</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/12/on_love/</guid>
      <description>Q：你需要从恋爱关系中获得什么？ A: 自由与爱是我的天生倾向及在严肃思考后得出的唯二的人生锚点。对于这普世性的终极价值追求，我难以给出一个明确的一句话定义，也无法讲清可以通往那里的清晰路径，但无碍二者仍可作为我人生的北极星，为一切行动提供指引。&#xA;爱是什么？是众多美好德行中的一种，或者说是其它所有美好德行的基石。难以想象一个人善良、诚实、勇敢、谦恭，却不曾怀有爱。&#xA;在这些美德施与一个集体名词时，它们更多是头脑里概念化的、可二元讨论的。一切选择并不难做，因为我大概率只需付出口头上的，或短暂且小代价的行为。比如战争开始后我只需每月捐助一些给我支持的那个国家，并不需要真的上战场。比如之前的一个圣诞我被朋友拉去准备三明治给街上的homeless，但这个事我活到今天也就做了一次。它让我感觉良好，在只需要付出一个极小代价的情况下。&#xA;然而美德的施加对象一旦具体化为一个眼前的人，一个与己相关的具体情境，一种持续发生的日常，情况就变得更加复杂和有挑战了。而在这其中，我才有机会真正地认识到我是谁。&#xA;爱是一场道德实践。&#xA;不知道从何时起我的大脑杜撰了这句话，可能是看过Fromm的《爱的艺术》后，其中一章名为“爱的实践”，我深以为然。近来也不断接触到王阳明的“知行合一”概念。知与行是同一件事，没有行我无法确认自己是否真的知，而知也在行中不断完善和真切。我头脑中有许多关于什么是爱、什么是良好关系的概念，但若不投身于一个实际的恋爱关系中，我永远也不知道自己是什么样的人，是利他的还是自私的？是索取的，还是承担责任的？&#xA;其实不止恋爱关系，我们总有很多身份角色。在过去，我习惯做一个局外人，旁观者，一个被动接受生活抛来的一切发生的人。而这一两年的变化是，我想参与游戏其中了，所以在其它身份角色中我也多了许多主动。&#xA;从你的描述来看，你父母的关系让人艳羡，我也是后来才知道并不是每个人都有一个相对稳定和谐的家庭环境。我的父母也是非常好的人，尽管他们有他们的局限，但他们在自己的能力范围内做到了他们能做的。我对他们好的认知，除了他们本性善良，离不开他们都是非常愿意承担责任的人，尤其是我父亲。但可惜两人只是被动完成了一个婚姻的指标，彼此并无更多精神上的契合。他们给了我一个对关系期待的基本线，但我想要更多。我希望伴侣首先是吸引我的人，会有些像朋友的关系（但要求会更高），是我主动选择的。与伴侣之间的关系应该主要来自精神与价值观念上，而不至于像上一代人，bonding只来自于已经进入了关系/婚姻这一事实。责任应该是心甘情愿主动承担，不该是枷锁或苦役。&#xA;回答最初的问题，我需要从恋爱关系中获得什么？&#xA;**一个关于爱的实践机会，让我更好地认识我自己，让我用行动声明我是谁。**是否我真的是个还不错的人？还是我淹没在自己头脑里的概念与想象，也骗过了自己？&#xA;我的回答乍看好像没有准确回应你的问题。“获得什么”听起来应该是从他者那里获得，“我”是被动方，而我的回答意在指明“我”应该是行为主体。&#xA;在这个回答中将关系里的对方隐去，是因为对方能给予我的在关系建立之前或初期，已然全部给予我。这是前面提到的吸引，而吸引在这里已经包括了我们在那时已确认的相契合的精神及价值观念。一旦完成了这一阶段（这个阶段是奇迹），并愿意投入到长期（我更愿意说是“严肃”）关系的冒险中时，应该去作用的对象只有自己。我需要获得的具体，不是预设对方理所应当给予，我能做的事尽己所能的良好沟通，是有时必要的妥协，是索取时先给予，是以行动换取行动。&#xA;像坂本龙一自传里说的那句，“到了时间你就一定要上场，人生就是这样”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>What I Talk About When I Talk About Running As Well</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/what-i-talk-about-when-i-talk-about-running-as-well/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 17:34:54 +1100</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/what-i-talk-about-when-i-talk-about-running-as-well/</guid>
      <description>关于村上春树的《当我谈跑步时，我谈些什么》 摘录片段 “遇到这样的提问，我便陷入深深的思考：我在跑步时，究竟思量了些什么？老实说，在跑步时思考过什么，我压根儿想不起来。在寒冷的日子，我可能思考一下寒冷；在炎热的日子，则思考一下炎热；悲哀的时候，思考一下悲哀；快乐的时候，则思考一下快乐。如同前面写过的，还会毫无由来地浮想往事。有时候，只是偶尔有之，也有关于小说的小小灵感浮上脑际。尽管如此，我几乎从不曾思考正经的事情。”&#xA;“欧内斯特·海明威好像也说过类似的话：持之以恒，不乱节奏，对于长期作业实在至为重要。一旦节奏得以设定，其余的问题便可以迎刃而解。然而要让惯性的轮子以一定的速度准确无误地旋转起来，对待持之以恒，何等小心翼翼亦不为过。”&#xA;“诚然，我并非毫无争强好胜之心。不过不知何故，跟别人一决雌雄，我自小就不甚在乎胜负成败。这一性格在长大成人后也大致未变。无论何事，赢了别人也罢输给别人也罢，都不太计较，倒是更为关心能否达到为自己设定的标准。在这层意义上，长跑方是与我的心态完全吻合的体育运动。”&#xA;“我超越了昨天的自己，哪怕只是那么一丁点儿，才更为重要。在长跑中，如果说有什么必须战胜的对手，那就是过去的自己。”&#xA;“想起来，正是跟别人多少有所不同，人才得以确立自我，一直作为独立的存在。”&#xA;“球棒准确地击中了速球，清脆的声音响彻球场。希尔顿迅速跑过一垒，轻而易举地到达二垒。而我下决心道“对啦，写篇小说试试”，便是在这个瞬间。我还清晰地记得那晴朗的天空，刚刚回复了绿色的草坪的触感，以及球棒发出的悦耳声响。在那一刻，有什么东西静静地从天空飘然落下，我明白无误地接受了它。”&#xA;“无论做什么事儿，一旦去做，我非得全力以赴不可，否则不得安心。将店铺随意交托给某个人，自己躲到别处去写小说，这种讨巧的事情我做不来。竭尽全力埋头苦干，还是干不好，就可以心安理得地撂开手了。然而，如果因为模棱两可、半心半意而以失败告终，懊悔之情只怕久久无法拂去。”&#xA;“对学习产生兴趣，是在规定的教育体系大体修完，成了所谓的“社会人”之后。我明白，对感兴趣的领域和相关的事物，按照与自己相配的节奏，借助自己喜欢的方法去追求，就能极其高效地掌握知识和技术。比如说翻译技艺，也是这么无师自通的，说来就是自掏腰包，一点一滴地学了来。花费了许多时间，技艺才得以成熟，还反复出现过错误，可正因如此，学到的东西才更加扎实。”&#xA;“我能够坚持跑步二十年，恐怕还是因为跑步合乎我的性情，至少“不觉得那么痛苦”。人生来如此：喜欢的事儿自然可以坚持下去，不喜欢的事儿怎么也坚持不了。”&#xA;“输本是难以避免的。谁都不可能常胜不败。在人生这条高速公路上，不能一直在超车道上驱车前行。然而不愿重复相同的失败，又是另一回事。从一次失败中汲取教训，在下一次机会中应用。尚有能力坚持这种生活方式时，我会这样做。”&#xA;“同样是十年，与其稀里糊涂地活过，目的明确、生气勃勃地活当然令人远为满意。跑步无疑大有魅力：在个人的局限性中，可以让自己有效地燃烧——哪怕是一丁点儿，这便是跑步一事的本质，也是活着（在我来说还有写作）一事的隐喻。”&#xA;“不管怎样，这是我的肉体，有着极限和倾向。与容颜、才华相同，即便有不尽如人意之处，也无足以取而代之的东西，只能靠它拼命向前。”&#xA;“我觉得，所谓结束，不过是暂时告一段落，并无太大的意义。就同活着一样。并非因为有了结束，过程才具有意义。而是为了便宜地凸显过程这玩意儿的意义，抑或转弯抹角地比喻其局限性，才在某一个地点姑且设置一个结束。相当地哲学。”&#xA;“前面也写过，职业性地写东西的人恐怕很多都是这样，我是一边写一边思索。不是将思索写成文字，而是一面写文字一面思索。通过书写而思考，透过修改而深化思考。组排了多少文字也得不出结论，如何修改也抵达不了目的地，这样的事情当然也有。此刻便是如此。只能提出几个假说，只好说明几个疑问，再不就是将那疑问的构造同别的东西类比。”&#xA;“自打时间这东西产生以来（究竟是什么时候啊），它片刻也不曾休息过，一直前行。躲过了夭折一劫的人，作为恩典，都被赋予实实在在地老去这一弥足珍贵的权利。肉体的衰减这一荣誉守候在前方，我们必须接受并习惯它。”&#xA;“不论到了多大年龄，只要人还活着，对自己就会有新的发现。不论赤身裸体地在镜子前站立多长时间，都不可能映出人的内面来。”&#xA;“我现在认识到：生存的质量并非成绩、数字、名次之类固定的东西，而是含于行为之中的流动性的东西。”&#xA;“而且，真正有价值的东西，往往通过效率甚低的营生方才获得。即便这是虚妄的行为，也绝不是愚蠢的行为。”&#xA;My thoughts when running 今年本来打算试一下在十月份Melbourne Marathon上跑半马。在此之前陆陆续续很不认真的跑了一些长距离。一次性的10公里试过几次，15公里在九月份试过一次，但在那次之后开始生莫名其名的免疫性皮肤疾病，直到今天已经两个多月还未见好。&#xA;彼时冷静地想最坏情况，比如也许是什么不治的疑难病症。结果看过医生，对方扔给我一个英文名词。在得知不是传染性而是免疫性疾病后长舒一口气，最起码可以继续日常生活了，不至于要躲在家中孤独死去。回来问小Chat，它给出了几个可能的触发原因，其中包括运动（及其带来的生理上的压力）。于是在那之后心安理得的不再跑步。&#xA;直到最近两天看完了村上春树的这本书，又勾起了想跑步的念头。鉴于疾病虽未好，但不痛不痒，实在不必要为此妥协生活的步调，于是近几个周末又会间歇性地去跑步。&#xA;跑步时我脑袋里的一些想法：&#xA;如果认真走过路的话，就会知道同样的距离，跑步能省最少40%的时间。要看过一个很有意思的观点，印象中应该是YouTuber Ali分享的，而他也是通过Derek Sivers的一本书了解的这个想法。大意是说，很努力的做事情是不必要的，因为最后努力的那个程度只能影响结果的很小一部分，可以忽略不及，可是却会让人burnout，心生对做事的厌倦，得不偿失。同样道理可以应用在走路上，我努力加快步调去赶车，1.2km（出门到火车站）的距离，最终用时只会短1分钟左右，换来的是气喘吁吁且可能是看着车从眼前离开。真正的解决方法：**a. 不如早出门五分钟不要让自己这么窘迫；b. 中途稍微跑几步，而不是快走。**因为跑步时会戴智能手表（谢谢现代科技），才意识到即使是很轻松的跑步速度，都有比用力的快走速度快40%多，甚至二者可以差距50%。推而广之，针对所有要解决的问题都是如此。***努力应该是在应用了合适的方法之上，如果做事完全是依靠艰苦地努力，那就说明是时候重新思考用一个完全不同的方法了。***如果双腿再怎么走也只是11‘/km，不如dream big，直接考虑造车造飞机的可能性。10x要比2x容易（这又联系到了另外一本书）。&#xA;跑步是真正的游戏之一。根据《蚱蜢》那本书里对游戏的讨论，跑步是自愿遵守不易规则的游戏。据我观察，无论在跑步这件事上是新手老手，跑的过程中都要经历：流汗，喘息，或不太幸运地遇到身体上暂时的不适而导致龇牙咧嘴。无论多么镇静的人，脸上都会浮现某种”不舒服”的模样，和躺在草地上只需被动接受阳光抚慰的怡然自得绝不是同一件事，即使那人热爱跑步。而跑步没有什么世俗意义上的奖励，某种程度上来说它是极为孤独的个体活动。真正的跑者，像村上那样愿意每天花一小时跑十公里的人，究竟是为了交换什么？只能理解为它是一个真正的游戏，所以即使没有外部奖励，如前所述的世俗认可，或是团体活动中的社交需求满足，跑步的人仍然自愿花时间去做这件事，说明它本身是真正可玩的游戏，价值、乐趣、奖赏，自在其中。&#xA;跑步是感受自我存在的一个途径。不同于别的掺杂了他者的活动，人们若想在其中确认自我，需依靠他者的评价，而他者的评价是建立在结果的基础上，于是这类活动塌缩成大可以忽略过程而直奔结果的一维形状，甚至是点。由于结果被视为真正重要，人们甚至可以扭曲简化支撑过程的规则，只要这有利于达成那个理想中的结果。人们想要省略生直奔死，以为终点连接着永恒的天堂，直到最后一个音符落下，才发现自己还是“拔剑四顾心茫然”。所以村上说，“生存的质量&amp;hellip;&amp;hellip;而是含于行为之中的流动性的东西”。而跑步没法忽略省略过程性。跑步的人想完成10公里、21公里、42公里，但这些数字无法塌缩成一个最后的标志，不是偷懒走两步经过一个写着42公里的牌子，就可以宣称自己跑完了马拉松。而真的完成了这些的人，好像也没有欲念奔走相告，已获得别人认可来完成这个游戏的最后一环，因为所有目的和意义已补偿在行为本身之中，弥漫在流动的时间里。&#xA;Who Runs？ 这部分关于跑步的布道者们，他们不是演说家，靠嘴皮子说服人跑步（何况这么做对他们有什么好处？）。他们只是跑者，被看见了。一些虚拟一些真实。&#xA;《阿甘正传》里的阿甘。&amp;ldquo;Run Forrest, run!&amp;rdquo; 村上春树。也是在看了《当我谈跑步时，我谈些什么》 ，我才知道村上是多么认真的跑者。 Casey Neistat。最爱的相关短片：Sisyphus and the Impossible Dream </description>
    </item>
    <item>
      <title>Ascendence Remix</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/ascendence-remix/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 18:00:24 +1100</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/ascendence-remix/</guid>
      <description>Remix by Yerong Li on 05 Nov 2024.&#xA;No sampling permission. Please do not sue me. 🥲&#xA;Please enjoy! 😎 Ascendence Remix (The Matrix🤖 version) Sampling source Ascendence from &amp;ldquo;Who Killed AI?&amp;rdquo; by Kenny Garrett &amp;amp; Svoy.&#xA;Vocal from the Wix ads. You may encounter it already if you use YouTube.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tenets</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/tenets/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:48:04 +1000</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/tenets/</guid>
      <description>Bible “Let any one of you who is without sin be the first to throw a stone at her.” (John 8:7-9) There is no fear in love. But perfect love drives out fear, because fear has to do with punishment. The one who fears is not made perfect in love. (1 John 4:18) For the Spirit God gave us does not make us timid, but gives us power, love and self-discipline.</description>
    </item>
    <item>
      <title>网球启示录</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/%E7%BD%91%E7%90%83%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:23:32 +1000</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/%E7%BD%91%E7%90%83%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95/</guid>
      <description>没有人能保持时时刻刻的百分比状态，顶尖运动员更能在关键时刻及时调整状态。&#xA;54% 好像是费德勒职业生涯胜场比赛的总得分比。由于网球的记分规则，并不是每一球都同等重要，有时候运动员会为了一盘或整场比赛的考虑而放弃一局或一盘。&#xA;苟到最后。这是网球场上唯一的胜利秘诀。太多绝地逆转的经典比赛，此处@Novak。这一条也配合第一条使用。在状态低潮时，最起码保证自己还在赛场上，不要彻底崩盘，使比赛还在继续，为自己争取状态提升的时间。&#xA;Play infinite game. 类似第四条，但infinite game更包括了对手，和整个职业生涯。Game is infinite 的关键是没有一方能完全碾压，以至于比赛在开始前就失去一切可能，变得毫无乐趣。即使在Novak巅峰时期，他也不是无懈可击的，如果具体去看某场比赛某个比分就会发现，每次胜利都包含着无数的意志、努力、运气、不确定性，这也是为什么每一次的胜利都值得庆祝。Game is infinite 的另一个含义是，game是某一分，但也是某一盘，某一场，甚至延伸至未来的整个职业生涯。所以随着game的含义变化，运动员必须学会以舍为得。Novak为了拥有更长的职业生涯，极端看重自己的身体健康。但也因此，在37岁之际，知道自己打奥运比赛的机会寥寥，所以堵上缩短自己未来的运动寿命，迅速做完手术回到赛场做最后一搏。感谢上帝，在2024年成全了他最后一个重要梦想🏅。&#xA;The inner game of tennis. 此处指路这本超棒的书。其中的方法论可以应用到其它领域。</description>
    </item>
    <item>
      <title>MIFF 2024</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/miff-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 21:37:59 +1000</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/miff-2024/</guid>
      <description>I Saw the TV Glow ⭐️⭐️ 关于我们何时不再做梦的电影。某个阶段你会模糊自己与荧幕里故事的界限，幻想自己是那个主人公，可能有魔法，可能是另一个性别。这个幻想像真的一样，直到有一天世界要你做出选择，选择做一个“正常的”、无聊的成年人。&#xA;电影太稚嫩了，那个模糊现实的边界看得我云里雾里，好奇少年时代只能表现得这么中二吗？非典型男性的男主总是带着没睡醒的腔调，让人感受不到他的任何情绪。（这评价是不是太狠了）&#xA;吐奇怪食物那里让我想起了大卫林奇的《双峰》。每次看这种带点儿荒谬感的作品，总是感叹无人能接近他的水平。&#xA;Un rêve plus long que la nuit ⭐️⭐️ 奇怪的爱好者电影，很放飞。法国人尤其喜欢大胆谈论性，看着满屏幕各种形态的dick，影院里不时传来笑声。主人公这一历险之梦细想来还蛮可怕，所遇男性几乎不是要性，就是要暴力。&#xA;Grand Tour ⭐️⭐️⭐️⭐️ 这个故事我非常讨厌。一定得是个男导演&amp;amp;男编剧，才会想出这么一个故事来：女主为了结婚一等七年，七年未见面，冒着生命危险来寻未婚夫，知道对方在躲，自己就一路追，旁人劝会不会是你未婚夫不想结婚，女主说没关系我还是要见他一面。&#xA;这电影狡猾在，它的主人公是那个未婚夫，所以一上来一半的篇幅将镜头对准他，观众先入为主关心他的命运走向，好奇他为何一路逃亡，直到原因揭晓&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;在这个故事里，女的连NPC都算不上，最后还嗝屁了。😅自从意识到绝大多数电影的视角都是男性视角后我就很不舒服，这个电影让我的不舒服达到另一个高度。&#xA;之所以给了四星是因为这个傻逼故事之外的镜头。还好很多时刻镜头没有给这个故事里任何具体的人。如其名Grand Tour，黑白影像掠过了东南亚数国，到了日本，最后抵达成都。印象最深的还是东南亚几国。之前未曾预料，即使是黑白影像，也掩不住那里的潮湿、燥热、嘈杂，和旺盛的生命力。一些影像似是过去，另一些片段像是今夕，但二者的界限被模糊到难以分辨。美妙。又勾起我想旅居东南亚的念头。&#xA;Dying ⭐️⭐️⭐️ 德国片总是四平八稳不会出错。仍然讨厌它是一个男性的故事，故事里的所有女性角色是如此的扁平、可憎、可怜。抛去性别角度，让我有共鸣的是那个寻死二十年（最后成功了）的事业搭档。男主回应别人质问为什么不救这个人，男主说从我认识他起就没见他快乐过，也许这就是他想要的呢。&#xA;The Substance ⭐️⭐️⭐️⭐️ 一部让全场都很亢奋的电影。让我想起《霓虹恶魔》一类的电影，刻意的符号化，不同的是它完全在“WTF”程度上不设限。&#xA;如果只是冲击人的感官，不至于拿戛纳的评审团大奖。而我之所以给了四星，是觉得对骇人故事本身可以做更多的解读。最近遇见的所有拥有母亲身份的人，都在向我抱怨自己没有了个人时间与自由，我突然意识到，这个故事很像女性生育的隐喻：另一个更好更年轻的个体从母体里出来，而那个年轻个体的生存literally需要吸取母体的生命，且视为理所当然。最后，弑母的当然会成为怪物。&#xA;题外话是玛格丽特尽管三十了，肉体还是好美。她总是演这么奇怪神经的电影，对她的最初印象是通过斯派克·琼斯拍的商业短片《Kenzo World》。&#xA;An Unfinished Film ⭐️⭐️ 电影乏善可陈，但我对那件事却无法麻木，无论过多久。&#xA;A Traveler&amp;rsquo;s Needs ⭐️⭐️⭐️ 一部轻松的电影。主题本身因为主体身份的差异带来不同的感受。一个人在异乡异地，语言文化都不通时会是怎样的一种孤独？因为主角是个法国白人老年女性（于佩尔不要生气），这个困境就变得轻飘且有丝爱自由的浪漫。&#xA;从Grand Tour到这部，这样的闯入式冒险之所以轻松，都是因为主角是一个西方人，游走在亚洲，被需要、被好奇、被打量（是有点仰视的，以至于他妈妈说出了“你是不是只因为她是French”）。 换作东亚人勇闯欧美，怕是换不来这样的关注和需要，没有镜头想要拍你哎。&#xA;Memoir of a Snail ⭐️⭐️⭐️ 还是这个导演（上一部《Mary and Max》）一贯关注的主题，孤独啊，人与人的联接啊&amp;hellip;..“向后理解生活，向前经历生活”。&#xA;男性导演不出意料地把女性刻画地非常弱势，这种弱势不只是她的外部环境，更是她自己本身就毫无性格和主体性，到最后还得是一个充满智慧的她者来拯救她（把她劝下床&amp;hellip;&amp;hellip;）。&#xA;The Small Back Room ⭐️⭐️ 无聊的故事。几个稍显有趣的镜头语言很有那个年代的印记，用一些象征性的手法。&#xA;The Seed of the Sacred Fig ⭐️⭐️⭐️⭐️ 因为有《An Unfinished Film》的衬托，才知道这部有多好。都是现实敏感小视频的拼接，这个导演是真的要逃命的节奏，却还能完成这样一部作品。Respect！</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazing Human Beings</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/amazing-human-beings/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:11:04 +1000</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/amazing-human-beings/</guid>
      <description>排名不分先后，持续更新: Benjamin Franklin&#xA;Leonardo da Vinci&#xA;Friedrich Hayek&#xA;James Stewart&#xA;Novak Djokovic&#xA;Herbert A. Simon Emily Dickinson&#xA;Alan Turing&#xA;Ada Lovelace Derek Sivers&#xA;Yuan Li&#xA;Tsai Ing-wen&#xA;孙玲</description>
    </item>
    <item>
      <title>Death of a homeless man</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/death-of-a-homeless-man/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 18:39:12 +1000</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/death-of-a-homeless-man/</guid>
      <description>八月四号，两周前的一个周天傍晚，我去常去的那家WWS采买。门口睡着的homeless在那里驻扎有一段时间了。多数时候经过那里，只能看到一个空床铺和一些零碎家当。但那一天的傍晚，那个homeless就在那里，是个男性，我没有仔细注意过他长得什么样，总怕自己目光多停留几秒会带来冒犯。&#xA;那天心情不错，刚好有买一提四罐装的tonic water，彼时第一次尝试是知道它可以配gin，后来发现单喝也很棒。我提着满满两袋子的东西出了超市，又一次经过那个homeless。心里闪过一个念头，也许可以送给他些什么，不太贵的，我能舍得且他容易吃或喝的。但手里提着满满重物使我狼狈，只得径直去了地下停车的地方，把东西赶紧先放到后备箱里。接下来的自然动作本该是回到驾驶位，但关好后备箱后的那一刻，我停在了那里，在想要不要真的返回去送那个homeless些什么。这个念头最开始只是在我上去经过他时闪过，但一直萦绕在意识里直到此时。我放弃多想的麻烦，干脆地拆了一罐tonic水，然后又返回原路乘直梯走了上去。那段时间，从停车场出来向上的直梯坏了好一阵，那几周每次去都发觉还是要靠走路上去，暗暗抱怨土澳的办事效率。&#xA;尽管是做善的事，但我还是有一丝丝怯，可能因为见过很多homeless因为精神问题，总是很有攻击性。出现在他面前时，他正坐着，我扫了一眼旁边还有一瓶可口可乐，应该又是哪个好心人送的。我快速轻声地说了一句“I want to give you something&amp;quot;, 然后递上了那罐tonic水，他很自然地接了过去。印象里他应该没有说谢谢。之前有过满大街给homeless送三明治的经历，遇见过各种各样的人，所以只要对方没有过分敌意，已经算是情况很不错了。&#xA;总之，这是我第一次也是唯一一次和这位homeless的接触。&#xA;今天是八月十九号，下午结束工作去超市采购这一周的食物。停车场通往上面的直梯已经开始工作了，终于。以及超市大门旁，属于那个homeless的位置上摆了几束鲜花和几个卡片。我在还来不及多想时凑上去看，才发现是&amp;quot;In memory of the homeless man who died here today&amp;quot;. 这个today也许是今天，也许是昨天，也许是之前的某一天，当第一个人发现他永远睡着时。在另外几张卡片上，有人提到了这个homeless man的名字，还有人说他对自己的生活有着积极的影响。我不知道他们和这个homeless man (在我这里还是nameless）有过怎样的接触和对话，毕竟绝大多数时刻，人们来来去去，连目光都不会落在那个角落。而这点不足道的联系是怎样留在他们的记忆里，甚至让他们买花，写卡片，放在这里。&#xA;我在那唯一一次的接触里也没有看清他长什么样，因为是傍晚，超市橱窗的光使得看清他不是那么容易，而我也害怕仔细的打量会显得冒犯。我只是做了一件让我在那一晚自我感觉良好的事情，那个对象可以是任何人，homeless，nameless。直到今天意外闯入了这个轻飘的死亡里，又一次想起了我和这个具体的人，两周前的那次短暂接触。这一次，我知道他叫Dylon，而有人亲切地称他Dillo。</description>
    </item>
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://yerong27.github.io/about/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:01:24 +1000</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/about/</guid>
      <description>关于我 一个咖啡、电影、网球爱好者。我之所以选择成为一个Melburnian，当然是因为这座城市举办澳网公开赛！近来也靠阅读、跑步来填满时间。&#xA;自认为是个白日梦想家，但也在努力成为一个做事的人。在财务领域安稳工作了三年多后，为了不那么无聊而感到虚度生命，终于在2024年7月成功转战科技行业。&#xA;抓紧扶手，这将会很好玩！👾&#xA;生活时间线 1994 至 2012：宁夏 2012 至 2016：天津&#xA;2017 to 2018：布里斯班&#xA;2018 至今：墨尔本&#xA;About Me A coffee lover, film buff, and a big tennis fan. You bet I chose to be a Melburnian because this city hosts the Australian Open! Reading and running also keep me busy and fulfilled these days.&#xA;Well, I&amp;rsquo;m a dreamer but I&amp;rsquo;m trying to be a doer. Over the past three year, I had three stable jobs in accounting and finance field, but since Aug 2024, I finilly switched my career to Tech industry.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
