<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Film on Yerong.Li</title>
    <link>https://yerong27.github.io/tags/film/</link>
    <description>Recent content in Film on Yerong.Li</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 21:37:59 +1000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yerong27.github.io/tags/film/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MIFF 2024</title>
      <link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/miff-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 21:37:59 +1000</pubDate>
      <guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/miff-2024/</guid>
      <description>I Saw the TV Glow ⭐️⭐️ 关于我们何时不再做梦的电影。某个阶段你会模糊自己与荧幕里故事的界限，幻想自己是那个主人公，可能有魔法，可能是另一个性别。这个幻想像真的一样，直到有一天世界要你做出选择，选择做一个“正常的”、无聊的成年人。&#xA;电影太稚嫩了，那个模糊现实的边界看得我云里雾里，好奇少年时代只能表现得这么中二吗？非典型男性的男主总是带着没睡醒的腔调，让人感受不到他的任何情绪。（这评价是不是太狠了）&#xA;吐奇怪食物那里让我想起了大卫林奇的《双峰》。每次看这种带点儿荒谬感的作品，总是感叹无人能接近他的水平。&#xA;Un rêve plus long que la nuit ⭐️⭐️ 奇怪的爱好者电影，很放飞。法国人尤其喜欢大胆谈论性，看着满屏幕各种形态的dick，影院里不时传来笑声。主人公这一历险之梦细想来还蛮可怕，所遇男性几乎不是要性，就是要暴力。&#xA;Grand Tour ⭐️⭐️⭐️⭐️ 这个故事我非常讨厌。一定得是个男导演&amp;amp;男编剧，才会想出这么一个故事来：女主为了结婚一等七年，七年未见面，冒着生命危险来寻未婚夫，知道对方在躲，自己就一路追，旁人劝会不会是你未婚夫不想结婚，女主说没关系我还是要见他一面。&#xA;这电影狡猾在，它的主人公是那个未婚夫，所以一上来一半的篇幅将镜头对准他，观众先入为主关心他的命运走向，好奇他为何一路逃亡，直到原因揭晓&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;在这个故事里，女的连NPC都算不上，最后还嗝屁了。😅自从意识到绝大多数电影的视角都是男性视角后我就很不舒服，这个电影让我的不舒服达到另一个高度。&#xA;之所以给了四星是因为这个傻逼故事之外的镜头。还好很多时刻镜头没有给这个故事里任何具体的人。如其名Grand Tour，黑白影像掠过了东南亚数国，到了日本，最后抵达成都。印象最深的还是东南亚几国。之前未曾预料，即使是黑白影像，也掩不住那里的潮湿、燥热、嘈杂，和旺盛的生命力。一些影像似是过去，另一些片段像是今夕，但二者的界限被模糊到难以分辨。美妙。又勾起我想旅居东南亚的念头。&#xA;Dying ⭐️⭐️⭐️ 德国片总是四平八稳不会出错。仍然讨厌它是一个男性的故事，故事里的所有女性角色是如此的扁平、可憎、可怜。抛去性别角度，让我有共鸣的是那个寻死二十年（最后成功了）的事业搭档。男主回应别人质问为什么不救这个人，男主说从我认识他起就没见他快乐过，也许这就是他想要的呢。&#xA;The Substance ⭐️⭐️⭐️⭐️ 一部让全场都很亢奋的电影。让我想起《霓虹恶魔》一类的电影，刻意的符号化，不同的是它完全在“WTF”程度上不设限。&#xA;如果只是冲击人的感官，不至于拿戛纳的评审团大奖。而我之所以给了四星，是觉得对骇人故事本身可以做更多的解读。最近遇见的所有拥有母亲身份的人，都在向我抱怨自己没有了个人时间与自由，我突然意识到，这个故事很像女性生育的隐喻：另一个更好更年轻的个体从母体里出来，而那个年轻个体的生存literally需要吸取母体的生命，且视为理所当然。最后，弑母的当然会成为怪物。&#xA;题外话是玛格丽特尽管三十了，肉体还是好美。她总是演这么奇怪神经的电影，对她的最初印象是通过斯派克·琼斯拍的商业短片《Kenzo World》。&#xA;An Unfinished Film ⭐️⭐️ 电影乏善可陈，但我对那件事却无法麻木，无论过多久。&#xA;A Traveler&amp;rsquo;s Needs ⭐️⭐️⭐️ 一部轻松的电影。主题本身因为主体身份的差异带来不同的感受。一个人在异乡异地，语言文化都不通时会是怎样的一种孤独？因为主角是个法国白人老年女性（于佩尔不要生气），这个困境就变得轻飘且有丝爱自由的浪漫。&#xA;从Grand Tour到这部，这样的闯入式冒险之所以轻松，都是因为主角是一个西方人，游走在亚洲，被需要、被好奇、被打量（是有点仰视的，以至于他妈妈说出了“你是不是只因为她是French”）。 换作东亚人勇闯欧美，怕是换不来这样的关注和需要，没有镜头想要拍你哎。&#xA;Memoir of a Snail ⭐️⭐️⭐️ 还是这个导演（上一部《Mary and Max》）一贯关注的主题，孤独啊，人与人的联接啊&amp;hellip;..“向后理解生活，向前经历生活”。&#xA;男性导演不出意料地把女性刻画地非常弱势，这种弱势不只是她的外部环境，更是她自己本身就毫无性格和主体性，到最后还得是一个充满智慧的她者来拯救她（把她劝下床&amp;hellip;&amp;hellip;）。&#xA;The Small Back Room ⭐️⭐️ 无聊的故事。几个稍显有趣的镜头语言很有那个年代的印记，用一些象征性的手法。&#xA;The Seed of the Sacred Fig ⭐️⭐️⭐️⭐️ 因为有《An Unfinished Film》的衬托，才知道这部有多好。都是现实敏感小视频的拼接，这个导演是真的要逃命的节奏，却还能完成这样一部作品。Respect！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
