<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Untagged on Yerong.Li</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/untagged/</link>
    <description>Recent content in Untagged on Yerong.Li</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 21:17:10 +1000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/untagged/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Qianqian</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025/04/qianqian/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 21:17:10 +1000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025/04/qianqian/</guid>
      <description>在好像认识了许久，而实际上物理时间才过了七天之时，我们见了第一次面。&#xA;圣诞月的联邦广场上，那一天放映《Meet Me in St. Louis》。电影开始没多久后，她出现在我坐着的台阶上。那张脸，我分不清是否是看过的照片上的同一位。在我旁边，是为她早早擦干净的地方，但她笑笑，不由分说地坐在了下一层毫无准备的地方。&#xA;已经记不清对话是怎么开始的，也许是老套地和盘托出自己的背景情况，只在某种程度上。在这期间，她时不时回头望向大屏幕，企图跟上在上演的剧情。而我，那一日根本无意于那个黑白世界。我完全被她吸引住了，甚至有些心不在焉地回答着她的问题。眼前她坐了没几分钟，便站起来伸了伸懒腰，开始了各式各样的舒展动作。在我们周围坐着几对陌生人，她旁若无人地做起这些幅度极大的动作，我一边被她吸引，一边偷瞄身旁人的反应。还好，无人注意到她，我竟替她暗暗松了口气，头脑里也迅速做着判断：我是无论如何也无法像她这样，在公众场合如此行事。之后她在平地上劈起叉来，对着大屏幕方向，心思好像都在电影上，但一个偶然的间隙，她回头，发现我在看着她，冲我笑了笑，并用手比了个耶，而后快速转回身。这个举动让我晃神了好久，在此之前，她的举动她的言语让我觉得如此奇怪，甚至可以引来我的价值判断，但这一刻她却表现得如此单纯，像个孩子。&#xA;之后还有另一次关于那张脸的印象。那是在不久之后我生日的前夕，我们约定去吃饭，而我却没有提前了解她喜好吃什么。落座在餐厅后，她摘下了那个带有淡粉红色镜片的眼镜，在抬目时看到我在注视着她，又露出了那个笑容，不是刻意明显的，是极其自然衔接在和我目光相对时，像孩子一般的笑。配合着她脸颊处那小小的雀斑，异常迷人。这是为数不多的，我对于她具体样子的记忆。尽管那次吃饭到最后起了小的争执，而她也因为食物过于辣，并没有吃的尽兴，总之是一次并不算愉悦的见面，但事后回忆起那个下午，那个笑容时，我总觉得非常温暖。&#xA;回到第一次见面的那个下午，在漫无目的的对话中，她提到了一个我在当时并不熟悉的英文单词，用来描述自己的情况。在接下来的几周里，围绕着那个词带来的新世界，我只能疯狂通过各种媒介去熟悉了解。那一次见面的最后，电影散了场，我们在河边散步，她带给我的惊奇远未结束：在路过一棵树时，她突然生起了想要爬树的念头。看起来念头在她这里就是立马要去执行的指令。我捡起了她随手丢在地上的包，目瞪口呆地看着她突然中断了我们的谈话，全身贴在树上认真地爬起来。试了几次后，攀爬未果，她不舍得回到了我们步行的路径和对话中来。我还在消化着眼前快速发生的这一切，为了使对话继续也同时为了坦诚自己的感受，我说这让我想起了刚刚看过的《素食者》，可能因为树，可能因为她和主角一样都活在自己的世界里，旁若无人。她恰好也刚看过那本，但我忘记她当时对我这评价的反应。&#xA;我沉浸在第一次见面所带来的惊奇长达数日，我忍不住给每个亲近的人讲起这段经历，说是经历，但我只扮演了一个观察者。我的生命里从来没有出现过一个这样的人，能身处于世俗的世界里，又随身携带一个完整的世界，如此心安理得地照着自己直觉行事。&#xA;一开始是惊奇、不解，但这感受什么时候开始起了变化？</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
