<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Musings on Yerong.Li</title><link>https://yerong27.github.io/tags/musings/</link><description>Recent content in Musings on Yerong.Li</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 10:05:36 +1100</lastBuildDate><atom:link href="https://yerong27.github.io/tags/musings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>On_Love</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/12/on_love/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 10:05:36 +1100</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/12/on_love/</guid><description>Q：你需要从恋爱关系中获得什么？ A: 自由与爱是我的天生倾向及在严肃思考后得出的唯二的人生锚点。对于这普世性的终极价值追求，我难以给出一个明确的一句话定义，也无法讲清可以通往那里的清晰路径，但无碍二者仍可作为我人生的北极星，为一切行动提供指引。
爱是什么？是众多美好德行中的一种，或者说是其它所有美好德行的基石。难以想象一个人善良、诚实、勇敢、谦恭，却不曾怀有爱。
在这些美德施与一个集体名词时，它们更多是头脑里概念化的、可二元讨论的。一切选择并不难做，因为我大概率只需付出口头上的，或短暂且小代价的行为。比如战争开始后我只需每月捐助一些给我支持的那个国家，并不需要真的上战场。比如之前的一个圣诞我被朋友拉去准备三明治给街上的homeless，但这个事我活到今天也就做了一次。它让我感觉良好，在只需要付出一个极小代价的情况下。
然而美德的施加对象一旦具体化为一个眼前的人，一个与己相关的具体情境，一种持续发生的日常，情况就变得更加复杂和有挑战了。而在这其中，我才有机会真正地认识到我是谁。
爱是一场道德实践。
不知道从何时起我的大脑杜撰了这句话，可能是看过Fromm的《爱的艺术》后，其中一章名为“爱的实践”，我深以为然。近来也不断接触到王阳明的“知行合一”概念。知与行是同一件事，没有行我无法确认自己是否真的知，而知也在行中不断完善和真切。我头脑中有许多关于什么是爱、什么是良好关系的概念，但若不投身于一个实际的恋爱关系中，我永远也不知道自己是什么样的人，是利他的还是自私的？是索取的，还是承担责任的？
其实不止恋爱关系，我们总有很多身份角色。在过去，我习惯做一个局外人，旁观者，一个被动接受生活抛来的一切发生的人。而这一两年的变化是，我想参与游戏其中了，所以在其它身份角色中我也多了许多主动。
从你的描述来看，你父母的关系让人艳羡，我也是后来才知道并不是每个人都有一个相对稳定和谐的家庭环境。我的父母也是非常好的人，尽管他们有他们的局限，但他们在自己的能力范围内做到了他们能做的。我对他们好的认知，除了他们本性善良，离不开他们都是非常愿意承担责任的人，尤其是我父亲。但可惜两人只是被动完成了一个婚姻的指标，彼此并无更多精神上的契合。他们给了我一个对关系期待的基本线，但我想要更多。我希望伴侣首先是吸引我的人，会有些像朋友的关系（但要求会更高），是我主动选择的。与伴侣之间的关系应该主要来自精神与价值观念上，而不至于像上一代人，bonding只来自于已经进入了关系/婚姻这一事实。责任应该是心甘情愿主动承担，不该是枷锁或苦役。
回答最初的问题，我需要从恋爱关系中获得什么？
**一个关于爱的实践机会，让我更好地认识我自己，让我用行动声明我是谁。**是否我真的是个还不错的人？还是我淹没在自己头脑里的概念与想象，也骗过了自己？
我的回答乍看好像没有准确回应你的问题。“获得什么”听起来应该是从他者那里获得，“我”是被动方，而我的回答意在指明“我”应该是行为主体。
在这个回答中将关系里的对方隐去，是因为对方能给予我的在关系建立之前或初期，已然全部给予我。这是前面提到的吸引，而吸引在这里已经包括了我们在那时已确认的相契合的精神及价值观念。一旦完成了这一阶段（这个阶段是奇迹），并愿意投入到长期（我更愿意说是“严肃”）关系的冒险中时，应该去作用的对象只有自己。我需要获得的具体，不是预设对方理所应当给予，我能做的事尽己所能的良好沟通，是有时必要的妥协，是索取时先给予，是以行动换取行动。
像坂本龙一自传里说的那句，“到了时间你就一定要上场，人生就是这样”。</description></item><item><title>What I Talk About When I Talk About Running As Well</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/what-i-talk-about-when-i-talk-about-running-as-well/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2024 17:34:54 +1100</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/11/what-i-talk-about-when-i-talk-about-running-as-well/</guid><description>关于村上春树的《当我谈跑步时，我谈些什么》 摘录片段 “遇到这样的提问，我便陷入深深的思考：我在跑步时，究竟思量了些什么？老实说，在跑步时思考过什么，我压根儿想不起来。在寒冷的日子，我可能思考一下寒冷；在炎热的日子，则思考一下炎热；悲哀的时候，思考一下悲哀；快乐的时候，则思考一下快乐。如同前面写过的，还会毫无由来地浮想往事。有时候，只是偶尔有之，也有关于小说的小小灵感浮上脑际。尽管如此，我几乎从不曾思考正经的事情。”
“欧内斯特·海明威好像也说过类似的话：持之以恒，不乱节奏，对于长期作业实在至为重要。一旦节奏得以设定，其余的问题便可以迎刃而解。然而要让惯性的轮子以一定的速度准确无误地旋转起来，对待持之以恒，何等小心翼翼亦不为过。”
“诚然，我并非毫无争强好胜之心。不过不知何故，跟别人一决雌雄，我自小就不甚在乎胜负成败。这一性格在长大成人后也大致未变。无论何事，赢了别人也罢输给别人也罢，都不太计较，倒是更为关心能否达到为自己设定的标准。在这层意义上，长跑方是与我的心态完全吻合的体育运动。”
“我超越了昨天的自己，哪怕只是那么一丁点儿，才更为重要。在长跑中，如果说有什么必须战胜的对手，那就是过去的自己。”
“想起来，正是跟别人多少有所不同，人才得以确立自我，一直作为独立的存在。”
“球棒准确地击中了速球，清脆的声音响彻球场。希尔顿迅速跑过一垒，轻而易举地到达二垒。而我下决心道“对啦，写篇小说试试”，便是在这个瞬间。我还清晰地记得那晴朗的天空，刚刚回复了绿色的草坪的触感，以及球棒发出的悦耳声响。在那一刻，有什么东西静静地从天空飘然落下，我明白无误地接受了它。”
“无论做什么事儿，一旦去做，我非得全力以赴不可，否则不得安心。将店铺随意交托给某个人，自己躲到别处去写小说，这种讨巧的事情我做不来。竭尽全力埋头苦干，还是干不好，就可以心安理得地撂开手了。然而，如果因为模棱两可、半心半意而以失败告终，懊悔之情只怕久久无法拂去。”
“对学习产生兴趣，是在规定的教育体系大体修完，成了所谓的“社会人”之后。我明白，对感兴趣的领域和相关的事物，按照与自己相配的节奏，借助自己喜欢的方法去追求，就能极其高效地掌握知识和技术。比如说翻译技艺，也是这么无师自通的，说来就是自掏腰包，一点一滴地学了来。花费了许多时间，技艺才得以成熟，还反复出现过错误，可正因如此，学到的东西才更加扎实。”
“我能够坚持跑步二十年，恐怕还是因为跑步合乎我的性情，至少“不觉得那么痛苦”。人生来如此：喜欢的事儿自然可以坚持下去，不喜欢的事儿怎么也坚持不了。”
“输本是难以避免的。谁都不可能常胜不败。在人生这条高速公路上，不能一直在超车道上驱车前行。然而不愿重复相同的失败，又是另一回事。从一次失败中汲取教训，在下一次机会中应用。尚有能力坚持这种生活方式时，我会这样做。”
“同样是十年，与其稀里糊涂地活过，目的明确、生气勃勃地活当然令人远为满意。跑步无疑大有魅力：在个人的局限性中，可以让自己有效地燃烧——哪怕是一丁点儿，这便是跑步一事的本质，也是活着（在我来说还有写作）一事的隐喻。”
“不管怎样，这是我的肉体，有着极限和倾向。与容颜、才华相同，即便有不尽如人意之处，也无足以取而代之的东西，只能靠它拼命向前。”
“我觉得，所谓结束，不过是暂时告一段落，并无太大的意义。就同活着一样。并非因为有了结束，过程才具有意义。而是为了便宜地凸显过程这玩意儿的意义，抑或转弯抹角地比喻其局限性，才在某一个地点姑且设置一个结束。相当地哲学。”
“前面也写过，职业性地写东西的人恐怕很多都是这样，我是一边写一边思索。不是将思索写成文字，而是一面写文字一面思索。通过书写而思考，透过修改而深化思考。组排了多少文字也得不出结论，如何修改也抵达不了目的地，这样的事情当然也有。此刻便是如此。只能提出几个假说，只好说明几个疑问，再不就是将那疑问的构造同别的东西类比。”
“自打时间这东西产生以来（究竟是什么时候啊），它片刻也不曾休息过，一直前行。躲过了夭折一劫的人，作为恩典，都被赋予实实在在地老去这一弥足珍贵的权利。肉体的衰减这一荣誉守候在前方，我们必须接受并习惯它。”
“不论到了多大年龄，只要人还活着，对自己就会有新的发现。不论赤身裸体地在镜子前站立多长时间，都不可能映出人的内面来。”
“我现在认识到：生存的质量并非成绩、数字、名次之类固定的东西，而是含于行为之中的流动性的东西。”
“而且，真正有价值的东西，往往通过效率甚低的营生方才获得。即便这是虚妄的行为，也绝不是愚蠢的行为。”
My thoughts when running 今年本来打算试一下在十月份Melbourne Marathon上跑半马。在此之前陆陆续续很不认真的跑了一些长距离。一次性的10公里试过几次，15公里在九月份试过一次，但在那次之后开始生莫名其名的免疫性皮肤疾病，直到今天已经两个多月还未见好。
彼时冷静地想最坏情况，比如也许是什么不治的疑难病症。结果看过医生，对方扔给我一个英文名词。在得知不是传染性而是免疫性疾病后长舒一口气，最起码可以继续日常生活了，不至于要躲在家中孤独死去。回来问小Chat，它给出了几个可能的触发原因，其中包括运动（及其带来的生理上的压力）。于是在那之后心安理得的不再跑步。
直到最近两天看完了村上春树的这本书，又勾起了想跑步的念头。鉴于疾病虽未好，但不痛不痒，实在不必要为此妥协生活的步调，于是近几个周末又会间歇性地去跑步。
跑步时我脑袋里的一些想法：
如果认真走过路的话，就会知道同样的距离，跑步能省最少40%的时间。要看过一个很有意思的观点，印象中应该是YouTuber Ali分享的，而他也是通过Derek Sivers的一本书了解的这个想法。大意是说，很努力的做事情是不必要的，因为最后努力的那个程度只能影响结果的很小一部分，可以忽略不及，可是却会让人burnout，心生对做事的厌倦，得不偿失。同样道理可以应用在走路上，我努力加快步调去赶车，1.2km（出门到火车站）的距离，最终用时只会短1分钟左右，换来的是气喘吁吁且可能是看着车从眼前离开。真正的解决方法：**a. 不如早出门五分钟不要让自己这么窘迫；b. 中途稍微跑几步，而不是快走。**因为跑步时会戴智能手表（谢谢现代科技），才意识到即使是很轻松的跑步速度，都有比用力的快走速度快40%多，甚至二者可以差距50%。推而广之，针对所有要解决的问题都是如此。***努力应该是在应用了合适的方法之上，如果做事完全是依靠艰苦地努力，那就说明是时候重新思考用一个完全不同的方法了。***如果双腿再怎么走也只是11‘/km，不如dream big，直接考虑造车造飞机的可能性。10x要比2x容易（这又联系到了另外一本书）。
跑步是真正的游戏之一。根据《蚱蜢》那本书里对游戏的讨论，跑步是自愿遵守不易规则的游戏。据我观察，无论在跑步这件事上是新手老手，跑的过程中都要经历：流汗，喘息，或不太幸运地遇到身体上暂时的不适而导致龇牙咧嘴。无论多么镇静的人，脸上都会浮现某种”不舒服”的模样，和躺在草地上只需被动接受阳光抚慰的怡然自得绝不是同一件事，即使那人热爱跑步。而跑步没有什么世俗意义上的奖励，某种程度上来说它是极为孤独的个体活动。真正的跑者，像村上那样愿意每天花一小时跑十公里的人，究竟是为了交换什么？只能理解为它是一个真正的游戏，所以即使没有外部奖励，如前所述的世俗认可，或是团体活动中的社交需求满足，跑步的人仍然自愿花时间去做这件事，说明它本身是真正可玩的游戏，价值、乐趣、奖赏，自在其中。
跑步是感受自我存在的一个途径。不同于别的掺杂了他者的活动，人们若想在其中确认自我，需依靠他者的评价，而他者的评价是建立在结果的基础上，于是这类活动塌缩成大可以忽略过程而直奔结果的一维形状，甚至是点。由于结果被视为真正重要，人们甚至可以扭曲简化支撑过程的规则，只要这有利于达成那个理想中的结果。人们想要省略生直奔死，以为终点连接着永恒的天堂，直到最后一个音符落下，才发现自己还是“拔剑四顾心茫然”。所以村上说，“生存的质量&amp;hellip;&amp;hellip;而是含于行为之中的流动性的东西”。而跑步没法忽略省略过程性。跑步的人想完成10公里、21公里、42公里，但这些数字无法塌缩成一个最后的标志，不是偷懒走两步经过一个写着42公里的牌子，就可以宣称自己跑完了马拉松。而真的完成了这些的人，好像也没有欲念奔走相告，已获得别人认可来完成这个游戏的最后一环，因为所有目的和意义已补偿在行为本身之中，弥漫在流动的时间里。
Who Runs？ 这部分关于跑步的布道者们，他们不是演说家，靠嘴皮子说服人跑步（何况这么做对他们有什么好处？）。他们只是跑者，被看见了。一些虚拟一些真实。
《阿甘正传》里的阿甘。&amp;ldquo;Run Forrest, run!&amp;rdquo; 村上春树。也是在看了《当我谈跑步时，我谈些什么》 ，我才知道村上是多么认真的跑者。 Casey Neistat。最爱的相关短片：Sisyphus and the Impossible Dream</description></item><item><title>Tenets</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/tenets/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:48:04 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/tenets/</guid><description>Bible “Let any one of you who is without sin be the first to throw a stone at her.” (John 8:7-9) There is no fear in love. But perfect love drives out fear, because fear has to do with punishment. The one who fears is not made perfect in love. (1 John 4:18) For the Spirit God gave us does not make us timid, but gives us power, love and self-discipline.</description></item><item><title>网球启示录</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/%E7%BD%91%E7%90%83%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:23:32 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/09/%E7%BD%91%E7%90%83%E5%90%AF%E7%A4%BA%E5%BD%95/</guid><description>没有人能保持时时刻刻的百分比状态，顶尖运动员更能在关键时刻及时调整状态。
54% 好像是费德勒职业生涯胜场比赛的总得分比。由于网球的记分规则，并不是每一球都同等重要，有时候运动员会为了一盘或整场比赛的考虑而放弃一局或一盘。
苟到最后。这是网球场上唯一的胜利秘诀。太多绝地逆转的经典比赛，此处@Novak。这一条也配合第一条使用。在状态低潮时，最起码保证自己还在赛场上，不要彻底崩盘，使比赛还在继续，为自己争取状态提升的时间。
Play infinite game. 类似第四条，但infinite game更包括了对手，和整个职业生涯。Game is infinite 的关键是没有一方能完全碾压，以至于比赛在开始前就失去一切可能，变得毫无乐趣。即使在Novak巅峰时期，他也不是无懈可击的，如果具体去看某场比赛某个比分就会发现，每次胜利都包含着无数的意志、努力、运气、不确定性，这也是为什么每一次的胜利都值得庆祝。Game is infinite 的另一个含义是，game是某一分，但也是某一盘，某一场，甚至延伸至未来的整个职业生涯。所以随着game的含义变化，运动员必须学会以舍为得。Novak为了拥有更长的职业生涯，极端看重自己的身体健康。但也因此，在37岁之际，知道自己打奥运比赛的机会寥寥，所以堵上缩短自己未来的运动寿命，迅速做完手术回到赛场做最后一搏。感谢上帝，在2024年成全了他最后一个重要梦想🏅。
The inner game of tennis. 此处指路这本超棒的书。其中的方法论可以应用到其它领域。</description></item><item><title>Amazing Human Beings</title><link>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/amazing-human-beings/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:11:04 +1000</pubDate><guid>https://yerong27.github.io/posts/2024/08/amazing-human-beings/</guid><description>排名不分先后，持续更新: Benjamin Franklin
Leonardo da Vinci
Friedrich Hayek
James Stewart
Novak Djokovic
Herbert A. Simon Emily Dickinson
Alan Turing
Ada Lovelace Derek Sivers
Yuan Li
Tsai Ing-wen
孙玲</description></item></channel></rss>